袁國勇籲政府設獨立調查委員會查明真相後考慮特赦被捕人士

反修例風波持續逾2個月，警民衝突愈演愈烈，一名少女上周日(11日)在尖沙咀警署外被射爆右眼球恐永久失明，而其眼罩卡住布袋彈，多間公立醫院日前舉行集會，港大微生物學系講座教授袁國勇亦有出席。他接受now新聞訪問時稱，暴力及仇恨如傳染病，多次圍著及毆鬥已嚴重撕裂社會，認為政府應成立獨立調查委員會，徹底剖析整場運動，以真相尋求出路，並考慮特赦被捕人士，否則香港會萬劫不復。

袁國勇表示，香港社會已嚴重撕裂、需要急救，希望示威者要回歸和平表達訴求，警方亦要酌情使用武力：
星期日你打他一棍，他已經跌在地上，已經無反抗能力，是否真的要用腳踩著他的頭，將他的臉按壓在地上磨擦至破損呢？年輕人衝擊亦真的不對，為何你們作為一個學生要講粗口去刺激警察先生呢？為何要詛咒他們全家去死？

袁國勇又呼籲政府承諾，當衝突平息後成立獨立調查委員會，徹查真相：
我們一離開真相便會開始進入愚蠢狀態，會作出愚蠢的決定，其實呢件事早應在1、2個月前開始，但可惜無開始到，但現時仍未太遲，但如果我們現時仍不做就太遲！當一國兩制都受到很嚴重的衝擊，去到武警、解放軍進駐時，一國兩制真係完啦！

他希望，當局查明真相時，政府可考慮特赦被檢控人士：
將來真係有獨立調查委員會的話，希望亦考慮特赦，不論警察或示威者都應該考慮特赦，除非他們涉及很嚴重的暴力或不對。他們弄傷別人，心裡會留下傷疤，傷疤間中會發作，因為這些暴力不論令傷者或打人者的內心都受傷害，而傷害會令憎恨發酵，我們要立即停止，不要讓仇恨種子再種下去！